鍾國斌：外國有疑問 港府應解說

鍾國斌：外國有疑問 港府應解說

分享
鍾國斌指若英國對港人權狀況有疑問，當局都應作解說。資料圖片

【本報訊】英國國會人權聯合委員會的報告提到，英國政府正考慮日後與香港簽訂貿易和投資協議時，引入人權條款。自由黨黨魁鍾國斌表示，若美國真的檢討視香港獨立關稅區地位，以英美盟友關係，英國在貿易協議加入人權條款「唔出奇」，又指若英國對港人權狀況有疑問，當局都應作解說。

相關新聞：美英表態 顯示國際看法相同

英為港第13大貿易夥伴

根據工貿署數據，至2017年，英國是香港第13大貿易夥伴，貿易總值達到近991億元，在歐盟一眾成員國中僅次於德國。香港本身與英國並無簽訂自貿協定，只是與歐盟簽訂自貿協定；此外，2017年世貿亦促成包括香港和歐盟在內共164名成員達成《貿易便利化協定》，以簡化和加快貿易和海關程序。目前港府正與英國探討建立更緊密經貿關係方案，包括簽訂自貿協定的可能性。

一旦英國成功脫歐，並考慮與香港簽訂自貿協定時引入人權條款，對香港會有多大影響？鍾國斌認為一切要先看英國是否成功脫歐，他估計英國很大機會脫歐失敗，而即便英國成功脫歐，他亦有信心香港的人權狀況不會有「唔妥當嘅地方」。他表示外國政府對香港人權狀況有疑問時，港府都有責任去解說，正如早前美國駐港總領事唐偉康列舉的DQ議員、拒絕外國記者入境等，其實都是港府依法處理。

至於假若另一邊廂的美國認真檢討視香港獨立關稅區地位時，英國會伺機在與港的自貿協定引入人權條款。鍾形容「唔出奇」，因為英美兩國屬盟友，價值觀相近，但無論如何，他重申當外國政府對香港人權狀況有誤解時，港府就應主動回應和解釋。

■記者呂浩然

上一則
上一則
美英表態 顯示國際看法相同

美英表態 顯示國際看法相同
步美後塵對港貿易協議 英擬引入人權條款

反了反了

同自己利益有關

每次都用不評論個別個案做解說囉

資本家係咁㗎喇

肯解說就唔係港府啦

肯出黎解說 有冇人信又係另一件事

解說1: 不評論個別個栽
解說2: 政府係跟足程序，合理，合情，合法
解說3: 外國政府不應干涉特區政府事務

咁似回考MODEL ANSWER

驚條撚咩
你有大灣區呀

叫港共解釋到時咪又係話一國兩制運作良好，叫外國唔好說三道四
倒不如商家佬比D Guts 一齊同外國講事實算啦

當局
叫中國解說埋就得啦

商人無祖國

英國斌
美國斌

解乜釋
外國勢力干預內政
叫港共出返個報告屌鳩英國佬人權情況就差唔多